{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a écrit la célèbre citation 'L'espoir est la chose avec des plumes'?",
            "TrueAnswer": "Emily Dickinson",
            "FalseAnswer": [
              "Maya Angelou",
              "Ralph Waldo Emerson",
              "Walt Whitman"
            ],
            "Explanation": "Emily Dickinson, une poétesse recluse, a écrit sur le concept d'espoir comme une force puissante et soutenante dans les moments difficiles."
          },
          {
            "Question": "Terminez la célèbre citation : 'La seule chose que nous avons à craindre…'?",
            "TrueAnswer": "c'est la peur elle-même.",
            "FalseAnswer": [
              "c'est l'échec.",
              "c'est l'incertitude.",
              "c'est l'inconnu."
            ],
            "Explanation": "Cette citation est tirée du discours inaugural de Franklin D. Roosevelt en 1933, pendant la Grande Dépression."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré 'Crois en toi et tu es à mi-chemin'?",
            "TrueAnswer": "Théodore Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "Mahatma Gandhi",
              "Martin Luther King Jr.",
              "Nelson Mandela"
            ],
            "Explanation": "Cette citation met en valeur l'accent mis par Roosevelt sur l'optimisme et la confiance en soi comme des éléments clés pour atteindre le succès."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit 'Il ne faut pas s'attarder sur les rêves et oublier de vivre'?",
            "TrueAnswer": "J.K. Rowling",
            "FalseAnswer": [
              "C.S. Lewis",
              "J.R.R. Tolkien",
              "George R.R. Martin"
            ],
            "Explanation": "Dans le premier livre de Harry Potter, Albus Dumbledore transmet cette sagesse à Harry, soulignant l'importance de rester ancré dans la réalité."
          },
          {
            "Question": "Qui a conseillé 'Personne ne peut vous faire vous sentir inférieur sans votre consentement'?",
            "TrueAnswer": "Eleanor Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "Harriet Tubman",
              "Amelia Earhart",
              "Rosa Parks"
            ],
            "Explanation": "Eleanor Roosevelt, en tant que défenseur des droits de l'homme, a inspiré les individus à prendre en charge leur propre estime de soi."
          },
          {
            "Question": "Quel ancien philosophe a dit 'Le seul véritable échec dans la vie est de ne pas être fidèle à ce que l'on sait être le meilleur'?",
            "TrueAnswer": "Bouddha",
            "FalseAnswer": [
              "Confucius",
              "Socrate",
              "Aristote"
            ],
            "Explanation": "Cette citation met l'accent sur l'importance de l'intégrité personnelle et de l'amélioration de soi, reflétant les enseignements bouddhistes sur la conscience de soi et la vérité."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit les mots 'Au milieu de la difficulté réside l'opportunité'?",
            "TrueAnswer": "Albert Einstein",
            "FalseAnswer": [
              "Isaac Newton",
              "Galilée",
              "Stephen Hawking"
            ],
            "Explanation": "La citation d'Einstein souligne l'idée que les défis contiennent souvent les graines de la croissance et du progrès."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit 'Lorsque vous arrivez au bout de votre corde, faites un nœud et accrochez-vous'?",
            "TrueAnswer": "Franklin D. Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "Abraham Lincoln",
              "Winston Churchill",
              "John F. Kennedy"
            ],
            "Explanation": "Cette citation capture la résilience de Roosevelt en période difficile et encourage la persévérance face à l'adversité."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit 'Tout semble toujours impossible jusqu'à ce que ce soit fait'?",
            "TrueAnswer": "Nelson Mandela",
            "FalseAnswer": [
              "Mahatma Gandhi",
              "Martin Luther King Jr.",
              "Mère Teresa"
            ],
            "Explanation": "Les paroles de Nelson Mandela témoignent du pouvoir de la détermination et de la résilience pour atteindre des objectifs en apparence insurmontables."
          },
          {
            "Question": "Qui a exhorté à dire 'L'espoir, c'est pouvoir voir qu'il y a de la lumière malgré toute l'obscurité'?",
            "TrueAnswer": "Desmond Tutu",
            "FalseAnswer": [
              "Mandela",
              "Gandhi",
              "King Jr."
            ],
            "Explanation": "Desmond Tutu, un militant anti-apartheid de premier plan, a souligné la nature résiliente et optimiste de l'espoir face à des défis écrasants."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit 'Nous devons accepter la déception finie, mais ne jamais perdre l'espoir infini'?",
            "TrueAnswer": "Martin Luther King Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Malcolm X",
              "Frederick Douglass",
              "Booker T. Washington"
            ],
            "Explanation": "Les paroles du Dr King soulignent l'importance de conserver l'espoir et la détermination au milieu des revers et des luttes."
          },
          {
            "Question": "Terminez la citation : 'Quand vous avez de l'espoir, vous avez…'",
            "TrueAnswer": "tout.",
            "FalseAnswer": [
              "la raison.",
              "la force.",
              "le courage."
            ],
            "Explanation": "Ce sentiment encourage à croire en le potentiel illimité et les résultats positifs que peut apporter l'espoir."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit 'Le meilleur moyen de prédire l'avenir est de le créer'?",
            "TrueAnswer": "Peter Drucker",
            "FalseAnswer": [
              "Steve Jobs",
              "Bill Gates",
              "Elon Musk"
            ],
            "Explanation": "Peter Drucker, un consultant en management de renom, met en avant la nature proactive de façonner son destin par des actions intentionnelles et de l'innovation."
          },
          {
            "Question": "Quel poète a écrit 'L'espoir est la chose avec des plumes qui se perche dans l'âme'?",
            "TrueAnswer": "Emily Dickinson",
            "FalseAnswer": [
              "Maya Angelou",
              "Langston Hughes",
              "Robert Frost"
            ],
            "Explanation": "Cette belle image de l'espoir par Emily Dickinson a résonné à travers les générations, capturant l'essence intangible mais profonde de l'espoir."
          },
          {
            "Question": "Terminez la citation : 'Le seul moyen de faire un travail formidable est d'aimer ce que vous…'",
            "TrueAnswer": "faites.",
            "FalseAnswer": [
              "réalisez.",
              "visez.",
              "poursuivez."
            ],
            "Explanation": "Steve Jobs a souligné l'importance de la passion et de la dédication pour réaliser des entreprises significatives et impactantes."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit 'Le succès n'est pas final, l'échec n'est pas fatal'?",
            "TrueAnswer": "Winston Churchill",
            "FalseAnswer": [
              "Napoléon Bonaparte",
              "Alexandre le Grand",
              "Jules César"
            ],
            "Explanation": "La résilience et la fermeté de Winston Churchill en période de crise sont résumées dans cette citation, soulignant l'importance de la persévérance."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur a écrit 'On n'est jamais trop vieux pour se fixer un nouvel objectif ou rêver un nouveau rêve'?",
            "TrueAnswer": "C.S. Lewis",
            "FalseAnswer": [
              "J.R.R. Tolkien",
              "George R.R. Martin",
              "J.K. Rowling"
            ],
            "Explanation": "Cette citation du célèbre essai de Lewis reflète la nature intemporelle de l'ambition et la capacité durable de croissance personnelle."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit 'Vous manquez 100% des tirs que vous ne tentez pas'?",
            "TrueAnswer": "Wayne Gretzky",
            "FalseAnswer": [
              "Michael Jordan",
              "Serena Williams",
              "LeBron James"
            ],
            "Explanation": "Familièrement prononcée par la légende du hockey sur glace, cette citation incarne l'essence de prendre des risques et saisir les opportunités pour réussir."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit 'L'avenir appartient à ceux qui croient en la beauté de leurs rêves'?",
            "TrueAnswer": "Eleanor Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "Audrey Hepburn",
              "Amelia Earhart",
              "Rosa Parks"
            ],
            "Explanation": "Eleanor Roosevelt a transmis le pouvoir transformateur de la croyance et de la vision dans le façonnement d'un avenir enrichissant et plein de sens."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}